\thispagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{section}{Resumen}
\begin{abstract}
    En el presente trabajo se estudió la movilidad de un robot móvil
    caminante de 6 grados de libertad. Se estudiaron los modos de caminar y su
    implicancia en la estabilidad del robot, junto con la matemática necesaria
    para ejecutar los movimientos. Se diseñó un sistema de control y
    generación de trayectorias que permitió una utilización distribuida del
    mismo logrando un desarrollo en etapas iterativas. Como primera plataforma de
    pruebas se diseñó un visualizador en OpenGL. Se utilizaron
    posteriormente dos plataformas robóticas donde se demostró la versatilidad
    del sistema y se probaron los algoritmos de movimiento diseñados con el
    visualizador.\\
    
    \noindent
	{\bf Palabras clave:} Robótica, hexapod, python, sistemas embebidos
\end{abstract}
\newpage
